{
    "title": "壇經一12",
    "range_remark": "(P1~P115)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "三障為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.貪、嗔、痴障",
                "2.地獄 惡鬼 畜生障",
                "3.煩惱障 業障 報障",
                "4.煩惱障 業障 因果障"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "A邪來煩惱至 B邪正具不用 C清淨至無餘 D正來煩惱除。下列順序何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.ABDC",
                "3.ADBC",
                "4.DCBA"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "惠能在幾歲時聞經悟道？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.  22",
                "2.  23",
                "3.  24",
                "4.  25"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "幼而無父稱為「 」？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.鰥",
                "2.寡",
                "3.獨",
                "4.孤"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "惠能在哪裡得五祖授衣鉢真傳？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1. 南華寺",
                "2. 寶林寺",
                "3. 光孝寺",
                "4. 東禪寺"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「別駕」，下列哪一解釋不對？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1 .州刺史",
                "2. 始置於漢",
                "3.通判",
                "4.侍衛官"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "問題惠能說「猶欠篩在」。真正的解釋為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.米尚未篩",
                "2.米尚未熟",
                "3.欠明師指授",
                "4.米早已熟欠篩"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "惠能南隱十五年後，由那位法師為其薙髮?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.智光",
                "2.印宗",
                "3.慧靜",
                "4.通應"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者不屬於「修多羅」的解釋？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.契經",
                "2.貫穿法義契理合機的經典",
                "3.梵語",
                "4.附合於理且得機宜"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「色類」的解釋？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.色身",
                "2.好色者",
                "3.一切眾生",
                "4.有形有象"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "何寺供有惠能大師圓寂時肉身菩薩真身？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.光孝寺",
                "2.國恩寺",
                "3.法性寺",
                "4.南華寺"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "韋刺史至何寺,恭請六祖為眾開緣說法?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.大梵寺",
                "2.法性寺",
                "3.國恩寺",
                "4.寶林寺"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "寶林寺是由誰所創建?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.求那跋陀羅三藏",
                "2.智藥三藏",
                "3.唐三藏",
                "4.蜜多羅三藏"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "是一種絕對境界，必須由人親自體驗。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.本性",
                "2.心性",
                "3.見性",
                "4.本心"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "A伽陀B淨名經C尼陀那D優陀那E涅槃經，以上屬於「十二部經」的為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABCDE",
                "2.ABCD",
                "3.ACD",
                "4.ACDE"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "何者為梵語，譯為「道」或「覺」？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.菩提",
                "2.菩薩",
                "3.自性",
                "4.本性"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "心若＿即是眾生？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.背塵合覺",
                "2.背覺合塵",
                "3.迴光返照",
                "4.開悟"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「一切眾生，悉有佛性，如來常住，無有變易」，語出何經？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.華嚴經",
                "2.涅槃經",
                "3.法華經",
                "4.楞伽經"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "五祖圓寂後諡號為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.大通禪師",
                "2.大鑑禪師",
                "3.大滿禪師",
                "4.大能禪師"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "六祖跟里人何人求地,擴建寶林寺。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.陳亞仙",
                "2.陳亞銑",
                "3.陳亞先",
                "4.陳亞珗"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "釋迦牟尼佛將心法傳給何人?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.迦葉尊者",
                "2.達摩",
                "3.阿難尊者",
                "4.以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "佛法傳入中國最早是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.唐朝",
                "2.南北朝",
                "3.漢代",
                "4.宋朝"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "惠能籍貫范陽,是今之",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.河北",
                "2.河南",
                "3.山東",
                "4.湖北"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "幼小即失去父親的小孩稱之為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.孤兒",
                "2.孤子",
                "3.遺腹子",
                "4.孤遺"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "六祖惠能在何寺得五祖衣缽真傳?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.南華寺",
                "2.法泉寺",
                "3.法性寺",
                "4.東禪寺"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "問題汝是嶺南人,又是____若為堪作佛?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.獦獠",
                "2.北狄",
                "3.南蠻",
                "4.野蠻"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "汝更勿言.著____去!",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.米房",
                "2.艚廠",
                "3.砌房",
                "4.槽廠"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "A世人生死事大 B汝等終日只求福田 C不求出離死生苦海 D自心若迷福何可救    與原文錯誤為?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1 .AB",
                "2 .BC",
                "3 .CD",
                "4 .BD"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "宿昔意為何",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.昨晚",
                "2.過去的某時",
                "3.借住一宿",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "教導別人依義悔過，名為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.授",
                "2.教",
                "3.師",
                "4.教授師"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "能以身作則，宣導聖言，名為何?",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.教授師",
                "2.授",
                "3.師",
                "4.教"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "煩惱暗宅中 ,__________",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.常須生慧目",
                "2.邪來煩惱至",
                "3.說即雖萬般",
                "4.合理環歸一"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "萬境自如如，何者為是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.兩個如字皆名詞",
                "2.兩個如字皆助詞",
                "3.前一如字是助詞，後一如字是名詞",
                "4.前一如字是助詞，後一如字是名詞"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "「凡所有相，皆是虛妄」出自何經？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.楞伽經",
                "2.心經",
                "3.金剛經",
                "4.涅槃經"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "『依止』意即",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.依賴",
                "2.依循",
                "3.依然",
                "4.依靠"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "欲學無上菩提，……………………………………..若輕人、即有無量無邊罪。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "不可輕於初學下下人有上上智上上人有沒意智"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "今學道者頓悟菩提，各自觀心，………………………………………..，直示正路。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "自見本性若自不悟須覓大善知識解最上乘法者"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "法即無頓漸，……………………………………..，合理還歸一。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "迷悟有遲疾只此見性門愚人不可悉說即雖萬般"
        }
    ]
}